+++
title = "加速器駆動にむけた真空機器の試験を実施しました"
linkTitle = "小山高専で真空機器の試験を実施"
date = "2022-05-17"
authors = ["masashio"]
tags = ["小山高専", "活動"]
aliases = ["/blog/2022/05/17/"]
+++

小山高専では昨年度に引き続き小型サイクロトロン加速器の設計・製作活動を行っています。
学生たちの設計に基づいた真空チェンバーもでき上がってきたので、
真空引き試験の実施に向けて、
昨年度故障した真空計を新調して真空機器の試験を行いました。

ロータリーポンプ、ターボ分子ポンプが正常に動作すること確認し、
10<sup>-4</sup> Pa 程度の真空に到達していることをイオンゲージで測定しました。

試験期間が終わった後、真空チェンバーまで接続して真空引き試験を行う予定です。

![ロータリーポンプとターボ分子ポンプの動作と到達真空度の確認を行いました](IMG_20220517_174617_featured.jpg "ロータリーポンプとターボ分子ポンプの動作と到達真空度の確認を行いました")
